【禁蒙面法】消防處副處長發緊急內部信 籲消防盡力救所有人

Sorry for HK01

反修例示威昨晚演變成反「禁蒙面法」衝突，多處發生「私了」情況。消防處副處長梁偉雄今日（5日）發緊急內部訊息，表示近日各區發生各類違法事件，令香港人「悲痛欲絕」；而消防員亦曾被指「縱容暴徒縱火」，甚至「對一名被多人圍攻的人見死不救」。他指處方的法定職責和裝備等都不是可以應付「暴徒」，惟他呼籲屬員要「盡力拯救生命」，不論是市民、執法人員，甚至「暴徒」。

被指縱容暴徒縱火 見死不救

消防處副處長梁偉雄發緊急內部訊息，表示近日在香港多區發生各類違法事件，令廣大有理性的香港人「悲痛欲絕」。他表示期間，消防處人員也曾被指控「縱容暴徒縱火」，「甚至對一名被多人圍攻的人見死不救」。

處方管理層深知消防處屬員的法定職責，裝備，訓練及經驗都不是可以應付這些「暴徒」，但屬員在拯救生命的大前提下，梁偉雄呼籲各位屬員盡力拯救人命，不論那個人是市民、執法人員、甚至是「暴徒」。

梁偉雄續言香港正處於危難當中，消防處屬員應發揮人性的光輝和本處救災扶危的使命，儘管面對暴力，亦應挺身而出，無畏無懼去拯救生命。而處方隨後會總結經驗，加強應對有關事故的指引。

消防處：明白男子消防車旁遇襲未獲救感 市民失望

消防處今日（5日）稍早亦就昨日深水埗事件回應指，消防處對於昨晚在深水埗街頭一名男子在消防車輛前被襲的事件深表關注。消防處表示，明白市民對於在場消防人員未能即時向該名男子施以援手感到失望，然而消防處希望市民能夠理解，近月在香港發生的極端暴力事件及混亂情況是前所未見。而消防人員對於處理暴力事件亦沒有足夠的經驗、相關訓練和適當的保護裝備。對於屬員在應對事件所面對的困難，希望廣大市民能夠諒解。

唔知有咩意思 好似恐嚇咁
希望大家今晚小心啲
十月六 維園見

有人嫌香港唔夠亂，想消防企係示威者對立面

D藍絲真係麻撚煩
人地中立都係要搞到人地發聲

唔通話自己友咩 佢第日就唔見左人啦
係成個人消失

封信幾正面，講明唔似班狗選擇性救人

香港消防員真係好好

封信真係無問題，就係咩人都盡力救
字眼嘅嘢，門面功夫嚟啫，始終都係政府部門

根本就係講緊本份
係班狗無視警察本則

話晒官方稿 唔應該只睇一兩個字眼
家陣擺到明叫埋消防幫手救埋前線手足

啲狗又要嬲嬲豬

如果721成班消房同白衣人對抗就真係變人民英雄

如果你唔係破璃心 其實篇野唔覺有咩問題
佢冇話暴徙係邊個

門面野 消防有待觀察
消防前線多數中立偏黃

佢肯提埋會救示威者呢樣野已經夠落班狗面
邊似班狗次次都用市民同暴徒黎企圖分化咁垃圾
雖然佢係用暴徒呢隻野字 呢d都係做個樣俾政府班狗睇
反正佢地都講野個裝備唔係用黎同手足對立
咁代表有咩事佢地都係會食花生架啦

正常，政府部門一定會出封信扮下支持政府，但唔係落命令，前綫消防只會當佢9up

條友有刀㗎播，消防都冇呢d training ，如果消防員俾人斬傷，消防處長要負責

米撚理佢，呢d唔係你地既職責

渣住把西瓜刀點撚樣救你呀

唔係有咩
聽講有幾個消防入左去
班友即刻縮
不過消防走左就照打

各位消防手足, 請保護自己人身安全為先
無法確定自己安全之下, 係無理由去救所謂嘅"人"
只要你有足能理由, 無官可以搞到你

另外, 唔洗理呢d 官方statement, 得個講字嫁咋, 上頭比壓力, 班大官咪出張statement 囉, 無嫁啦

呢啲statement全部都係門面野
從來都係睇啲人點執行

差佬夠話自己serve with pride and care啦

831唔見你出聲?